白宮：川習會談主權不談民主，中國體制遇合中國人民

美國總統特朗普將於本周五展開對華國事訪問，總統國家安全顧問麥克馬斯特將軍在白宮簡報會上表示，特朗普與習近平私人情誼深厚，特朗普尊重各國主權，而像自由民主這樣的議題，大聲嚷嚷也沒有什麼用處。

訪華聚焦三議題 北韓無核符中國利益

總統國家安全顧問麥克馬斯特將軍（H.R. McMaster）在白宮簡報川普總統明天開始的亞太之行。麥克馬斯特將軍表示，本次出訪有三大目的，第一是推動朝鮮永久性的無核化，第二是強調印度亞太地區地區的自由，包括自由航行權､主權等等。第三個是公平與自由的貿易。

在北韓問題方面，麥克馬斯特將軍表示各國都要了解，北韓不只是對日本、南韓以及美國造成威脅，也是全世界的威脅。而對北韓具有影響力的國家，更要試圖讓北韓無核化。他說：「中國肯定是做了更多事情，但顯然這還不夠，直到我們都可以實現無核化。……中國明白讓半島無核化顯然符合中國的利益和世界各國的利益。」

在簡報會上有記者詢問，中共十九大之後，習近平集中了權力，特朗普對於這樣的習近平，是感覺更容易還是更困難？

特朗普尊重各國主權 自由民主不靠大聲嚷

麥克馬斯特表示，特普總統跟習近平私人情誼深厚，他認為特朗普將立足於雙方在海湖莊園建立的非常堅實的個人關係。並且基於中美在海湖莊園和G20等等會議中已經開展的政策對話，尤其是在安全方面。「還有就是特朗普總統和習近平主席之間多次電話往來。」

以往美國每位總統，包括布殊、克林頓、奧巴馬，出訪時都會強調美國的民主觀念以及宗教自由等價值。但目前看來這些普世價值並沒有在特朗普的議程上。麥克馬斯特表示，特朗普尊重各國主權，而像自由民主這樣的議題，大聲嚷嚷也沒有什麼用處。

特朗普以目的為導向 而不是意識形態

他說：「你將會聽到總統談到主權，主權國家保護公民的權利。剛剛你聽到的只是一個預告，還有更多的內容。總統提出的聽證對法治的重要性，提倡自由和個人權利，這對總統是非常重要，我認為我們應該做的是看總統都做過什麼。」

特朗普之前在聯合國大會上的講話當中也說過，就是尊重各國主權，而他的政府將以目的為導向，而不是意識形態。前天白宮辦公廳主任約翰凱利也說，中國的政治體制似乎適用於中國人民，美國人不會願意生活在中國的共產黨政體下，但美國不「論斷」外國政權。

川普果然與眾不同

特朗普之前在聯合國大會上的講話當中也說過，就是尊重各國主權，而他的政府將以目的為導向，而不是意識形態。前天白宮辦公廳主任約翰凱利也說，中國的政治體制似乎適用於中國人民，美國人不會願意生活在中國的共產黨政體下，但美國不「論斷」外國政權。

抽水都睇唔出

好簡單一句姐，如果美國市民放權俾trump獨，你估下以佢個格佢會唔會9沖？
有d野心照啦大家本來就一擔擔

又話支持各國主權，唔話中國
咁點解唔比金仔研究軍事科技
咪又係講一套做一套

仲打得出飛機

因為金仔發展危害到美國人民安全囉

咩唔俾,宜家金仔冇核彈咩?